<resources>
    <string name="app_name">SoNi Sobat taNi</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="TentangAplikasi">About</string>
    <string name="pindai_tanaman">Pindai Tanaman</string>
    <string name="sobat_tani">SObat taNI</string>
    <string name="b21_cap0451">B21-CAP0451</string>
    <string name="anggota">Anggota</string>
    <string name="kamera">Kamera</string>
    <string name="galeri">Galeri</string>
    <string name="unggah">unggah</string>
    <string name="hasil_dan_solusi">Hasil dan Solusi</string>
    <string name="splash_footer">© Photo by Markus Spiske on Unsplash</string>
    <string name="splash_title">SoNi, Solusi taNi</string>
    <string name="ambil_gambar">Ambil Gambar</string>
    <string name="unggah_gambar">Unggah Gambar</string>
    <string name="unduh_solusi">Unduh Solusi</string>
    <string name="soni_deteksi_dini_pada_penyakit_tanaman">SoNi, Deteksi dini pada penyakit tanaman.</string>
    <string name="titik_bakteri_tomat_tomato_bacterial_spot">Titik Bakteri Tomat (Tomato Bacterial Spot)</string>
    <string name="title_activity_solusi">SolusiActivity</string>
    <string name="gejala">"Bintik bakteri tomat adalah salah satu dari tiga penyakit tomat yang memiliki gejala serupa. Dua lainnya adalah bercak bakteri dan kanker bakteri. Bintik bakteri pada tomat disebabkan oleh bakteri Pseudomonas syringae pv. Gejala bintik bakteri (serta bercak dan kanker) adalah bintik kecil yang muncul pada daun tanaman tomat. Bintik-bintik ini akan berwarna coklatdi bagian tengah yang dikelilingi oleh cincin kuning. Bintik-bintik itu kecil, tetapi dalam kasusyang parah, bintik-bintik itu mungkin tumpang tindih, yang akan membuatnya terlihat lebih besardan tidak beraturan. Dalam kasus yang sangat parah, bercak akan menyebar ke buah. Ada beberapa cara untuk membedakan antara bintik bakteri dan bintik bakteri atau kanker bakteri. Pertama, noda bakteri pada tomat adalah yang paling tidak merusak dari ketiganya. Seringkali, bintik bakteri, meski tidak sedap dipandang, tidak berakibat fatal bagi tanaman (bercak dan kanker bisa berakibat fatal). Kedua, bintik bakteri hanya akan menyerang daun dan buah pada tanaman tomat (kanker akan menyerang batang). Dan ketiga, bintik bakteri hanya akan mempengaruhi tanaman tomat (bintik bakteri juga mempengaruhi paprika). "</string>
    <string name="solusi_pengendalian">"Sayangnya, tidak ada pengobatan noda bakteri setelah penyakit merasuk. Untuk tukang kebun rumah, jika Anda dapat mengatasi bintik-bintik jelek, Anda dapat meninggalkan tanaman di kebun karena buah dari tanaman yang terkena penyakit sangat aman untuk dimakan. Jika Anda menanam tomat untuk dijual, Anda harus membuang tanaman tersebut dan menanam tanaman baru di lokasi lain karena kerusakan buah akan mengganggu kemampuan Anda untuk menjualnya. Pengendalian noda bakteri dimulai bahkan sebelum Anda menumbuhkan benih. Penyakit ini bersembunyi di dalam biji tomat dan seringkali cara penyebarannya. Beli benih dari sumber yang dapat dipercaya atau obati benih tomat Anda dengan salah satu metode berikut untuk cara menghentikan noda bakteri di tingkat benih: Rendam benih dalam larutan pemutih 20 persen selama 30 menit (ini dapat mengurangi perkecambahan) Rendam benih dalam air yaitu 125 F. (52 C) selama 20 menit Saat memanen benih, biarkan benih berfermentasi dalam bubur tomat selama satu minggu. Pengendalian noda bakteri juga melibatkan penggunaan akal sehat dasar di kebun Anda. Di akhir musim, buang atau hancurkan tanaman yang terkena dampak. Jangan membuat kompos. Rotasikan tanaman tomat Anda setiap tahun untuk mencegah infeksi ulang tahun depan. Jangan berbagi benih dari tanaman yang terserang, karena bahkan dengan perawatan benih untuk noda bakteri, ada kemungkinan benih itu akan bertahan hidup. Selain itu, pastikan untuk menggunakan jarak tanam yang tepat saat menanam dan menyirami tanaman dari bawah, karena bintik bakteri pada tomat menyebar dengan cepat dari satu tanaman ke tanaman lain dalam kondisi sesak, sejuk, dan basah. Sumber: https://www.gardeningknowhow.com/edible/vegetables/tomato/tomato-bacterial-speck.htm"</string>

    <!--
    This string is used for square devices and overridden by hello_world in
    values-round/strings.xml for round devices.
    -->
    <string name="hello_world">Hello Square World!</string>
</resources>